巴結川普千金 中國初步批准伊凡卡16個品牌商標

美國公民責任與道德機構調查，中國當局10月通過了伊凡卡旗下品牌16個新商標的初步批准，其中還包括了投票機商標。（法新社）

〔財經頻道／綜合報導〕中國再度透過美國總統川普的女兒，伊凡卡‧川普（Ivanka Trump）在貿易戰上釋出善意？據美國公民責任與道德（Citizens for Responsibility and Ethics）機構調查，中國當局上個月通過了伊凡卡旗下品牌的16個新商標的初步批准，其中還包括了投票機商標。

《路透》報導，美國公民責任與道德機構5日公佈對中國商標的調查，指出中國當局在上月通過了美國總統川普的女兒伊凡卡旗下，16個包括時尚品牌在內的商標初步批准。該機構指出，這是中國在川普上任後，首次在單月內大量通過伊凡卡旗下公司的商標。

據中國國家工商行政管理總局商標局紀錄，中國最新通過的伊凡卡旗下公司商標，包含鞋子、珠寶等品牌，另有投票機、療養院等其他商品。這些商標則從2016年開始申請批准。

知識產權律師表示，商標申請通過後，可以為申請人提供全面的品牌保護。中國政府日前曾表示，批准伊凡卡公司的商標沒有任何不妥之處。而中國則曾在美國制裁中興事件期間，批准通過了伊凡卡旗下公司的8個商標。

外界預期，美、中雙方將在11月的G20峰會上，商討處理貿易衝突的協議。

Too late

左膠報表示 比你註冊係「巴結」

搞到無印、new Balance 雞毛鴨血
想用個伊凡卡講數

大波

又係路透射